QUESTION:In the streaming stored audio/video category of audio/video services
a)files are compressed and stored on the server
b)a user listens to a broadcast audio and video through the internet
c)people use the Internet to interactively communicate with one another
d)None of the above
ANSWER:files are compressed and stored on the server

QUESTION:In the streaming live audio/video category of audio/video services
a)files are compressed and stored on the server
b)a user listens to a broadcast audio and video through the internet
c)people use the Internet to interactively communicate with one another
d)None of the above
ANSWER:a user listens to a broadcast audio and video through the internet

QUESTION:In the interactive audio/video category of audio/video services
a)files are compressed and stored on the server
b)a user listens to a broadcast audio and video through the internet
c)people use the Internet to interactively communicate with one another
d)None of the above
ANSWER:people use the Internet to interactively communicate with one another

QUESTION:Streaming stored audio/video is sometimes referred to as on-demand audio/video
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:An example of streaming stored audio/video is Internet radio
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Streaming live audio/video refers to on-demand requests for compressed audio/video
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:An example of interactive audio/video is Internet teleconferencing
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:A raw piece of information, whether audio or video, must be compressed and then digitized
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:A raw piece of information, whether audio or video, must be digitized and then compressed
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Digitization refers to
a)conversion to a stream of numbers, and preferably these numbers should be integers for efficiency
b)the process of coding that will effectively reduce the total number of bits needed to represent certain information
c)the process of converting information into an analog format
d)conversion to a stream of numbers, and preferably these numbers should be decimals for efficiency
e)making the size of the file smaller by removing data from the file
ANSWER:conversion to a stream of numbers, and preferably these numbers should be integers for efficiency

QUESTION:Compression refers to
a)conversion to a stream of numbers, and preferably these numbers should be integers for efficiency
b)the process of coding that will effectively reduce the total number of bits needed to represent certain information
c)the process of converting information into an analog format
d)conversion to a stream of numbers, and preferably these numbers should be decimals for efficiency
e)reordering bits of information so they are more easily read by a computer
ANSWER:the process of coding that will effectively reduce the total number of bits needed to represent certain information

QUESTION:Analog frequencies represents the sound frequency as a function of time
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Analog frequencies represents the sound amplitude as a function of time
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:To digitize an analog signal, the signal must be sampled in the dimension of time, as well as the dimension of amplitude
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:To digitize an analog signal, the signal must be sampled in the dimension of time, as well as the dimension of frequency
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Quantization refers to
a)sampling in the voltage dimension
b)sampling in the frequency dimension
c)sampling in the time dimension
d)sampling in the bitrate dimension
e)sampling in the resistance dimension
ANSWER:sampling in the voltage dimension

QUESTION:Sampling referes to the process of sampling the time dimension
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Sampling referes to the process of sampling the amplitude dimension
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Nyquist thereom states
a)if the highest frequency of the signal is f, we need to sample the signal 2f times per second
b)if the highest frequency of the signal is f, we need to sample the signal f times per second
c)if the highest frequency of the signal is f, we need to sample the signal 3f times per second
b)if the highest frequency of the signal is f, we need to sample the signal 4f times per second
ANSWER:if the highest frequency of the signal is f, we need to sample the signal 2f times per second

QUESTION:The process of converting from analog audio to compressed binary form sampling quantization, and encoding is known as:
a)pulse code modulation
b)polar quantization
c)pulse code quantization
d)polar code modulation
e)None of the above
ANSWER:pulse code modulation

QUESTION:A video consists of a sequence of frames
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The standard number of frames per second of a video is 25 frames per second
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In North America, a common number of frames per second _________ frames per second
a)20
b)35
c)25
d)30
e)60
ANSWER:25

QUESTION:To avoid a condition called flickering, a frame needs to be refreshed
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Pixels are also known as picture elements
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:For colour TV, each pixel represents 8 bits
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:For black and white TV, each pixel represents 8 bits
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:For colour TV, each pixel designates 8 bits for each primary colour (red, blue, yellow)
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:A video's dimensions are 1920x1080 pixels (in colour), and is played at 25 frames per second (with refreshing). This means we need a ___________ Mbps bitrate
a)944
b)2488
c)1024
d)2048
e)1536
ANSWER:2488

QUESTION:In ______________ encoding, the differences between the samples are encoded instead of encoding all the sampled values
a)predictive
b)perceptual
c)perpetual
d)compressed
ANSWER:predictive

QUESTION:Predictive encoding is often used for creating CD-quality audio
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Predictive encoding is often used for speech
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The idea of _____________ encoding is based on the limitations of our auditory system
a)predictive
b)perceptual
c)perpetual
d)compressed
ANSWER:perceptual

QUESTION:Perceptual encoding is often used for creating CD-quality audio
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Perceptual encoding is often used for speech
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:MP3 uses predictive encoding
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:JPEG is a standard which is used to compress images
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:MPEG is a standard which is used to compress audio
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:JPEG works by
a)changing the picture into a linear set of numbers so that redundancies can be found and removed
b)partitioning the picture into I-frames, P-frames, and B-frames
c)changing the colour of pixels that are similar to the colour of other pixels so they are the same
d)changing the size of the picture so that it is smaller
ANSWER:changing the picture into a linear set of numbers so that redundancies can be found and removed

QUESTION:The steps for JPEG compression are (in order from first to last)
a)DCT, Quantization, Data Compression
b)Quantization, DCT, Data Compression
c)DCT, Data Compression, Quantization
d)Data Compression, Quantization, DCT
e)Data Compression, DCT, Quantization
ANSWER:DCT, Quantization, Data Compression

QUESTION:Discrete cosine transformation changes a block of 64 values so that the relative relationships between pixels are kept but the redundancies are revealed 
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:DCT is irreversable 
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In DCT, the value T(0, 0) in the transformation table is called the AC value
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In DCT, the value T(0, 0) in the transformation table is called the DC value
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:In DCT, the value T(m, n), exluding the value T(0, 0) in the transformation table, is called the AC value
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:In DCT, the DC values are the changes in the colours of the pixels
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In DCT, the DC value is the average value (multiplied by a constant) of the pixels
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:JPEG compression is called "lossy" because of the
a)DCT phase
b)quantization phase
c)compression phase
d)JPEG is not "lossy"
ANSWER:quantization phase

QUESTION:For JPEG compression, the compression phase is read
a)in a zigzag fashion
b)row by row
c)column by column
ANSWER:in a zigzag fashion

QUESTION:Compressing video means spatially compressing each frame and temporally compressing a set of frames
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Spatial compression in MPEG is done with JPEG (or a modification of it)
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Spatial compression in MPEG is done with PNG
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:The 3 categories that MPEG divides its frames into are
a)I-frames, P-frames, and B-frames
b)A-frames, B-frames, and C-frames
c)B-frames, P-frames, and R-frames
d)T-frames, I-frames, and B-frames
e)window frames, door frames, and picture frames
ANSWER:I-frames, P-frames, and B-frames

QUESTION:___________ is an independent frame that is not related to any other frame
a)I-frames
b)P-frames
c)B-frames
ANSWER:I-frames

QUESTION:___________ is predicted frame that is related to the preceding frame
a)I-frames
b)P-frames
c)B-frames
ANSWER:P-frames

QUESTION:___________ is a bidirectional frame that is related to the preceding and following frame
a)I-frames
b)P-frames
c)B-frames
ANSWER:B-frames

QUESTION:A B-frame can be related to another B-frame
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:A P-frame can be related to an I-frame
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:When using only a web server to download an audio/video file, the file can be played before the downloading has finished
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:When using a web server with a metafile to download an audio/video file, the media player is directly connected to the Web server for downloading the file
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:When using a web server with a metafile to download an audio/video file, the Web server only stores the actual audio/video file
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:A problem when using a web server with a metafile to download an audio/video file is that the browser and  media player both use HTTP. 
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:When using a web server with a media server to download an audio/video file, the media player uses the URL in the metafile to access the media server to download the file
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The protocol used to download a file from a web server to your browser should utilize TCP, in case a damaged file needs to be retransmitted
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol is an in-band control protocol
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol is an out-of-band control protocol
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol is used to
a)control the playing of audio/video
b)display the video in a video player
c)compress the video so that it can be efficiently downloaded from a web server
d)allow users to interact with another user through the Internet
e)multicast audio/video to multiple receivers from one or more senders
ANSWER:control the playing of audio/video

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol defines a compression scheme for audio and video
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol does not define how audio and video are encapsulated in packets for transmission over a network
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol can only be transported using UDP
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Real-Time Streaming Protocol does not restrict how the media player buffers the audio/video
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The media stream used when streaming a video from a web server is considered in-band
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Streaming ________ audio/video is multicast
a)stored
b)live
ANSWER:live

QUESTION:Streaming ________ audio/video is unicast
a)stored
b)live
ANSWER:stored

QUESTION:When using real-time interactive audio/video, the time relationship between the packets is preserved
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Jitter is the variation of packet delay
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Real-time traffic in interactive audio/video does not require a playback buffer
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Client-side _______________________ compensate for delay jitter
a)buffering
b)playback delay
c)All of the above
d)None of the above
ANSWER:All of the above

QUESTION:RTP provides which of the following features for real-time interactive audio/video
a)mixing, multicasting, ordering
b)ordering, unicasting, mixing
c)timing, multicasting, retransmission
d)multicasting, unicasting, ordering
ANSWER:mixing, multicasting, ordering

QUESTION:TCP is used for real-time interactive multimedia
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:What protocol is used for real-time interactive multimedia
a)RTP
b)UDP
c)TCP
d)RTP and UDP
e)RTP and TCP
ANSWER:RTP and UDP

QUESTION:RTP does not have a delivery mechanism
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:RTP runs beneath UDP
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:RTP packet headers can have a maximum of 31 contributors because the 5-bit field allows the numbers 0-31
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:The sender of a audio/video stream can change the encoding on the fly
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The initial sequence number of an RTP packet is 0, and is then incremented by 1 for each subsequent packet
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:RTP packets add a SSRC field, which
a)defines the source(s)
b)defines the receiver(s)
c)defines the packet quality
d)defines the packet quantity
ANSWER:defines the source(s)

QUESTION:RTCP works in conjunction with
a)RTP
b)UDP
c)TCP
d)RTSP
ANSWER:RTP

QUESTION:RTCP is used when
a)the networking application multicasts audio/video to multiple receivers from one or more senders
b)the sender wants the receiver to have control the playback of the audio/video
c)the application controls who the audio/video is sent to
d)the network congestion prevents users from playing the streamed multimedia without buffering
ANSWER:the networking application multicasts audio/video to multiple receivers from one or more senders

QUESTION:RTP and RTSP packets are distinguished from each other through the use of distinct port numbers
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:RTP and RTCP packets are distinguished from each other through the use of distinct port numbers
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:RTCP packets encapsulate chunks of audio or video
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:RTCP packets contain sender and/or receiver reports
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:RTCP __________________ are sent periodically by the active senders in a conference to report transmission and reception statistics for all RTP packets sent during the interval
a)sender report packets
b)receiver reception packets
c)source description packets
d)bye messages
e)application-specific messages
ANSWER:sender report packets

QUESTION:RTCP __________________ are for passive participants, those that do not send RTP packets. The report informs the sender and other receivers about the quality of service.
a)sender report packets
b)receiver reception packets
c)source description packets
d)bye messages
e)application-specific messages
ANSWER:receiver reception packets

QUESTION:RTCP __________________ can include the email address of the sender, the sender's name, and the application that generates the RTP stream
a)sender report packets
b)receiver reception packets
c)source description packets
d)bye messages
e)application-specific messages
ANSWER:source description packets

QUESTION:RTCP __________________ are for an application that wants to use new applications not defined in the standard. It allows the definition of a new message type.
a)sender report packets
b)receiver reception packets
c)source description packets
d)bye messages
e)application-specific messages
ANSWER:application-specific messages

QUESTION:RTCP __________________ are messages that shut down a stream
a)sender report packets
b)receiver reception packets
c)source description packets
d)bye messages
e)application-specific messages
ANSWER:bye messages

QUESTION:RTP port numbers must be
a)an even number
b)an odd number
c)a prime number
ANSWER:an even number

QUESTION:RTCP port numbers must be
a)an even number
b)an odd number
c)a prime number
ANSWER:an odd number

QUESTION:RTP port numbers must immediately follow a RTCP port number
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:VoIP allows communication between two parties over a ___________ network
a)packet-switched
b)circuit-switched
ANSWER:packet-switched

QUESTION:What is session initiation protocol (SIP)?
a)It is a standard that allows telephones on the public telephone network to talk to computers connected to the internet
b)It is an application layer protocol that establishes, manages, and terminates a multimedia session (call)
c)It is a method for implementing virtual private networks
d)It lets a server and client have multiple conversations over a single TCP connection
ANSWER:It is an application layer protocol that establishes, manages, and terminates a multimedia session (call)

QUESTION:SIP is a text-based protocol
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:SIP defines the following messages
a)INVITE, ACK, BYE, OPTIONS, CANCEL, REGISTER
b)PING, RECEIVE, END, MESSAGE, CREATE, BYE
c)CREATE, RESTORE, ACK, RECEIVE, CANCEL, INVITE
d)HELO, ACK, WAIT, OPTIONS, BYE, CANCEL, LOGIN
ANSWER:INVITE, ACK, BYE, OPTIONS, CANCEL, REGISTER

QUESTION:Which of the following is a valid SIP address?
a)sip:tom@201.23.45.78
b)sip@tom:fhda.edu
c)201.23.45.78@sip:tom
d)fhda.edu:sip@tom
e)?=408-864-8900&sip=tom
ANSWER:sip:tom@201.23.45.78

QUESTION:Establishing a session in SIP requires a
a)2 way handshake
b)3 way handshake
c)4 way handshake
d)5 way handshake
ANSWER:3 way handshake

QUESTION:A SIP session is terminated with the CANCEL message sent by either party
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:What is H.323?
a)It is a standard that allows telephones on the public telephone network to talk to computers connected to the internet
b)It is an application layer protocol that establishes, manages, and terminates a multimedia session (call).
c)It defines a set of quality-of-service enhancements for wireless LAN applications through modifications to the Media Access Control (MAC) layer
d)It is designed to compensate for the differences between traditional packet-less communications over analog lines and packet-based transmissions which are the basis for IP communications
e)It is a standard protocol for controlling the elements of a physically decomposed multimedia gateway, which enables separation of call control from media conversion
ANSWER:It is a standard that allows telephones on the public telephone network to talk to computers connected to the internet

QUESTION:What is a gateway?
a)It connects the Internet to the telephone network
b)It is a running instance of an application capable of accepting requests from the client and giving responses accordingly
c)It is an endpoint of an inter-process communication flow across a computer network
ANSWER:It connects the Internet to the telephone network

QUESTION:Which of the following are characteristic types attributed to flow
a)Reliability
b)Delay
c)Jitter
d)Bandwidth
e)All of the above
ANSWER:All of the above

QUESTION:Network loss happens when the packet arrives too late for playback at the receiver
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:End-to-End Delay loss happens when the packet arrives too late for playback at the receiver
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Multimedia networking applications are typically highly sensitive to delay
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:_____________ is/are needed for routers to distingush between different classes
a)Packet marking
b)Timestamps
c)Network marking
d)Packet naming
ANSWER:Packet marking

QUESTION:_____________ is a technique used for controlling errors in data transmission over unreliable or noisy communication channels
a)Interleaving
b)Forward-error correction
c)Network smoothing
d)Packet rescue
e)Quantization
ANSWER:Forward-error correction

QUESTION:A tradeoff with interleaving is that when we increase the value of n, there is less bandwidth waste and a higher probability that 2 or more chunks will be lost
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:One technique for forward-error correction is for every group of N chunks create redundant chunk by exclusive ORing N original chunks
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Interleaving is a technique where the idea is to send a lower quality audio stream as the redundant information with the nominal stream
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Interleaving is a technique where the sender re-sequences units of audio data before transmission, so that originally adjacent units are separated by a certain distance in the transmitted stream
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:An advantage for interleaving is that it decreases latency
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:______________ is where packets wait in a buffer (queue) until the node (router or switch) is ready to process them.
a)FIFO queuing
b)Priority queuing
c)Weighted fair queuing
ANSWER:FIFO queuing

QUESTION:______________ is where packets are first assigned to a priority class. Each priority class has its own queue. The packets in the highest-priority queue are processed first. Packets in the lowest-priority queue are processed last
a)FIFO queuing
b)Priority queuing
c)Weighted fair queuing
ANSWER:Priority queuing

QUESTION:______________ is where packets are assigned to different classes and admitted to different queues. The system processes packets in each queue in a round-robin fashion with the number of packets selected from each queue based on the corresponding weight.
a)FIFO queuing
b)Priority queuing
c)Weighted fair queuing
ANSWER:Weighted fair queuing

QUESTION:With priority queuing, the system does not stop serving a queue until it is empty
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:What is traffic shaping?
a)A mechanism to control the amount and the rate of the traffic sent to the network
b)A way for the system to reduce the packet flow by preventing packets from entering specified subnets
c)A feature where a network creates fake packets to fill router buffers to prevent new packets from arriving
d)A mechanism where packets are scheduled to flow through a network at specified times
ANSWER:A mechanism to control the amount and the rate of the traffic sent to the network

QUESTION:What is a "leaky bucket"
a)It shapes bursty traffic into fixed-rate traffic by averaging the data rate
b)A mechanism that slowly eliminates packets from the network that have been looping continuously between routers
c)A tool for a web server to allow only 1 client at a time to download a audio/video file
d)A method where a packet is split up into individual bits, and sent across a network 1 bit at a time
ANSWER:It shapes bursty traffic into fixed-rate traffic by averaging the data rate

QUESTION:A leaky bucket may drop the packets if the bucket is full.
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The token bucket algorithm allows idle hosts to accumulate credit for the future in the form of tokens
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The ____________ allows bursty traffic at a regulated maximum rate
a)token bucket
b)leaky bucket
c)half bucket
d)maximum bucket
ANSWER:token bucket

QUESTION:What is a computer that can act as both a server and/or client?
a)peer
b)router
c)seeder
d)dedicated server
e)leech
ANSWER:peer

QUESTION:A P2P system should consist of at least two or more peers
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Peers should be able to exchange resources directly between themselves
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:P2P systems cannot utilize dedicated servers
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:A "pure" P2P system is
a)a P2P system without dedicated servers
b)a P2P system that prevents leechers from using too much bandwidth
c)a P2P system with dedicated servers
d)a P2P system that uses a dedicated web server, along with a media server to stream audio/video
ANSWER:a P2P system without dedicated servers

QUESTION:Which of the following is not a benefit of P2P systems?
a)Workload is spread to all peers
b)Maximize system utilization
c)No central point of failure
d)Scalability
e)Has a strong security system
ANSWER:Has a strong security system

QUESTION:It is easier to enforce standards in P2P systems compared to client-server systems
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Which of the following is not a P2P topology?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
f)Tree
ANSWER:Tree

QUESTION:Which of the following is the most popular P2P topology?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Centralized

QUESTION:Which P2P topology has a one centralized server with many connected clients?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Centralized

QUESTION:A single centralized server is usually able to handle high clients load
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Which P2P topology uses a cluster of machines arranged in a ring to act as distributed servers?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Ring

QUESTION:Ring systems are generally built on the assumption that the machines are all nearby on the network
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Which P2P topology has a similar structure to the Domain Name Service (DNS)?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Hierarchical

QUESTION:Which P2P topology has a similar structure to the Network Time Protocol (NTP)?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Hierarchical

QUESTION:Which P2P topology allows all peers to communicate symmetrically, and have equal roles?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Decentralized

QUESTION:Gnutella is an example of which P2P topology?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Decentralized

QUESTION:Which of the following is a combination of several P2P topologies into one system?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Hybrid
ANSWER:Hybrid

QUESTION:Which hybrid topology has a ring of servers acting as the main server, with many connected clients?
a)Centralized + Ring
b)Centralized + Hierarchical
c)Decentralized + Ring
d)Centralized + Decentralized
e)Hierarchical + Ring
ANSWER:Centralized + Ring

QUESTION:Which hybrid topology has a set of supernodes, each with their own set of connected peers?
a)Centralized + Ring
b)Centralized + Hierarchical
c)Decentralized + Ring
d)Centralized + Decentralized
e)Hierarchical + Ring
ANSWER:Centralized + Decentralized

QUESTION:Which of the following is not an attribute of a centralized P2P topology?
a)Managable
b)Coherent
c)Secure
d)Extensible
ANSWER:Extensible

QUESTION:Which of the following is an attribute of a centralized P2P topology?
a)Extensible
b)Fault Tolerant
c)Lawsuit-proof
d)Coherent
ANSWER:Coherent

QUESTION:Which of the following is not an attribute of a ring P2P topology?
a)Managable
b)Coherent
c)Secure
d)Fault Tolerant
e)Lawsuit-proof
ANSWER:Lawsuit-proof

QUESTION:Which of the following is an attribute of a ring P2P topology?
a)Extensible
b)Fault Tolerant
c)Scalable
ANSWER:Scalable

QUESTION:Which of the following is not an attribute of a decentralized P2P topology?
a)Extensible
b)Lawsuit-proof
c)Managable
d)Fault Tolerant
ANSWER:Managable

QUESTION:Which of the following is an attribute of a decentralized P2P topology?
a)Managable
b)Coherent
c)Secure
d)Extensible
ANSWER:Coherent

QUESTION:Which of the following is not an attribute of a centralized + ring hybrid P2P topology?
a)Managable
b)Coherent
c)Secure
d)Fault Tolerant
e)Scalable
f)Extensible
ANSWER:Extensible

QUESTION:Which of the following is an attribute of a centralized + ring hybrid P2P topology?
a)Extensible
b)Fault Tolerant
c)Lawsuit-proof
ANSWER:Fault Tolerant

QUESTION:The centralized + ring hybrid P2P topology is a common architecture for web applications
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Which of the following is not an attribute of a centralized + decentralized hybrid P2P topology?
a)Managable
c)Lawsuit-proof
d)Fault Tolerant
f)Extensible
ANSWER:Managable

QUESTION:Which of the following is an attribute of a centralized + decentralized hybrid P2P topology?
a)Managable
b)Secure
c)Lawsuit-proof
ANSWER:Lawsuit-proof

QUESTION:Which of the following is the best topology for P2P networks?
a)Centralized
b)Ring
c)Hierarchical
d)Decentralized
e)Centralized + Ring
f)Centralized + Decentralized
ANSWER:Centralized + Decentralized

QUESTION:After Napster, new file-sharing P2P systems bypass the legal problems by not holding a central directory
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Which of the following is not a Gnutella protocol message?
a)PING
b)PONG
c)QUERY
d)RESPONSE
e)PUSHREQUEST
f)ACK
ANSWER:ACK

QUESTION:Which of the following is a P2P protocol which allows peers to download a file from a group of other peers
a)BitTorrent
b)Gnutella
c)Napster
d)Limewire
e)TPB
ANSWER:BitTorrent

QUESTION:A torrent is a set of all peers that take part in downloading a file using the BitTorrent protocol
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:The set of all peers that takes part in a torrent is refered to as a(n) _________________
a)swarm
b)seed
c)leech
d)tracker
e)overlay
ANSWER:swarm

QUESTION:A peer in a swarm that has the complete content file is called a(n) _________________
a)swarm
b)seed
c)leech
d)tracker
e)overlay
ANSWER:seed

QUESTION:A peer that has only part of the file and wants to download the rest is called a(n) _________________
a)swarm
b)seed
c)leech
d)tracker
e)overlay
ANSWER:leech

QUESTION:A swarm is a combination of seeds and trackers
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In BitTorrent, the __________ group is the list of peers that the current peer has concurrently connected to; it continuously uploads and downloads pieces from this group.
a)unchoked
b)choked
ANSWER:unchoked

QUESTION:In BitTorrent, the __________ group is the list of neighbours that the peer is not currently connected to but may connect to in the future
a)unchoked
b)choked
ANSWER:choked

QUESTION:In BitTorrent, optimistic choking is when the system promotes a single interested peer every 30 seconds, regardless of its uploading rate, from the choked group and flags it as unchoked
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:In BitTorrent, the strategy "common-last" is when a peer tries to first download the pieces with the fewest repeated copies amoung the neighbours
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Which of the following is not a common feature of P2P applications
a)Protocols are constructed at the application layer
b)Peers have a unique identifier
c)P2P protocols support some type of message-routing capability
d)Applications mask the IP address of peers so they cannot be tracked
ANSWER:Applications mask the IP address of peers so they cannot be tracked

QUESTION:A(n) ______________________ is the collection of peer connections in a P2P network
a)overlay
b)swarm
c)tracker
d)torrent
e)seed
ANSWER:overlay

QUESTION:Which of the following is not an attribute of unstructured networks?
a)The nodes are linked randomly
b)Searching is inefficient
c)Queries may not be resolved
d)Uses predefined set of rules to link nodes
ANSWER:Uses predefined set of rules to link nodes

QUESTION:A structured P2P network uses a predefined set of rules to link nodes so that a query can be effectively and efficiently resolved
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:A common technique used in unstructured P2P networks is the distributed hash table (DHT)
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:The address space of a distributed hash table ranges from
a)0 to 2^m - 1
b)1 to 2^m - 1
c)0 to 2^m
d)1 to 2^m
ANSWER:0 to 2^m - 1

QUESTION:A distributed hash table distributes data items among a set of nodes according to some predefined rules
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The addresses in a distributed hash table are distributed in a counter-clockwise direction
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Most DHT implementations use a value of m equal to
a)256
b)128
c)160
d)150
e)144
ANSWER:160

QUESTION:The _______________ method of storing objects in the DHT address space stores the node whose ID is "closest" to the key in the ring
a)direct
b)indirect
ANSWER:direct

QUESTION:The _______________ method of storing objects in the DHT address space stores the physical object and the reference to the object in different locations (peers).
a)direct
b)indirect
ANSWER:indirect

QUESTION:_______________ overlays in a P2P network organize nodes into a random graph, and then use floods/random walks to discover data stored by overlay nodes
a)unstructured
b)structured
ANSWER:unstructured

QUESTION:Which unstructured overlay algorithm prevents messages from circulating endlessly by attaching message identifiers/TTL values (and does not alter the TTL if the query fails)
a)Flooding
b)Expanding ring
c)Random walk
d)Pastry
e)Dijkstra
ANSWER:Flooding

QUESTION:Which unstructured overlay algorithm increases the TTL value by a small amount if the query fails?
a)Flooding
b)Expanding ring
c)Dijkstra
d)Pastry
e)Random walk
ANSWER:Expanding ring

QUESTION:Which unstructured overlay algorithm randomly traverses nodes, and decrements a TTL at each hop?
a)Flooding
b)Expanding ring
c)Dijkstra
d)Pastry
e)Random walk
ANSWER:Random walk

QUESTION:Random walk queries in an unstructured overlay must be carried out sequentially
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:_______________ overlays in a P2P network combines a specific geometrical structure with appropriate routing and maintenance mechanisms
a)unstructured
b)structured
ANSWER:structured

QUESTION:Which of the following is not a structured overlay protocol?
a)Kademlia
b)Chord
c)Pastry
d)Finger
ANSWER:Finger

QUESTION:What is a Distributed Object Location and Routing (DOLR) system?
a)A P2P system that uses key-based routing
b)A distributed naming system for resources connected to the internet
c)A method of routing resources from a centralized server to a client
d)A client-server system which distributes files evenly across the server
ANSWER:A P2P system that uses key-based routing

QUESTION:For the Chord protocol, the closest peer with N >= k hosts the value (k, v), where k is the hash of the data name, and v is the information about the peer that has the actual object
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:The Pastry protocol utilizes a finger table to resolve a query/lookup
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In a finger table for the Chord protocol, each node needs to know about m successor nodes and one predecessor node
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:What is the successor of a target key in a finger table? (N=current node, i=record number starting at 1)
a)Successor(N + 2^(i - 1))
b)Successor(N + 2^(i + 1))
c)Successor(N - 2^(i - 1))
d)Successor(N - 2^(i + 1))
ANSWER:Successor(N + 2^(i - 1))

QUESTION:In a finger table, a node is responsible for all keys less than the current node, but greater than the preceeding node (i.e. N > K > N - 1)
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:Which Chord operation is used to find where an object is located among the available peers in the ring?
a)Lookup
b)Stabilize
c)Fix_Finger
d)Join
e)Leave
ANSWER:Lookup

QUESTION:Which Chord operation is used to validate its information about its successor, and let the success validate its information about its predecessor?
a)Lookup
b)Stabilize
c)Fix_Finger
d)Join
e)Leave
ANSWER:Stabilize

QUESTION:Which Chord operation is used to update a finger table?
a)Lookup
b)Stabilize
c)Fix_Finger
d)Join
e)Leave
ANSWER:Fix_Finger

QUESTION:In the Chord protocol, when a node leaves, the data/references must be duplicated on other nodes
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:What is a common value for m in the Pastry protocol?
a)256
b)128
c)160
d)150
e)144
ANSWER:128

QUESTION:In the Pastry protocol, a key is stored in the node whose identifier is numerically closest to the key
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:In the Pastry protocol, the number of rows in the routing table is equal to
a)m / b
b)m * b
c)b / m
d)2^b
ANSWER:m / b

QUESTION:In the Pastry protocol, the number of columns in the routing table is equal to
a)m / b
b)m * b
c)b / m
d)2^b
ANSWER:2^b

QUESTION:In the Pastry protocol, a cell in the routing table can contain multiple values
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In the Pastry protocol, the leaf set is a list of IDs that are numerically larger than the current node ID
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In the Pastry protocol, the leaf set contains _________ identifiers
a)m / b
b)m * b
c)b / m
d)2^b
ANSWER:2^b

QUESTION:Which of the following structured overlay protocols routes messages based on the distance between the nodes?
a)Kademlia
b)Chord
c)Pastry
ANSWER:Kademlia

QUESTION:In the Kademlia protocol, the distance between nodes is determined by bitwise
a)XOR
b)XAND
c)OR
d)AND
ANSWER:XOR

QUESTION:In the Kademlia protocol, if m=5, how many subtrees does a node divide the binary tree into?
a)5
b)32
c)64
d)25
ANSWER:5

QUESTION:The Kademlia protocol, requires that each row in the routing table keeps at least up to __________ nodes from the corresponding subtree
a)5
b)10
c)15
d)20
e)25
ANSWER:20

QUESTION:In Kademlia, each row is referred to as a
a)k-bucket
b)n-bucket
c)subrecord
d)finger
ANSWER:k-bucket

QUESTION:_____________ refers to what Alice does with the message and the key to obtain a ciphertext
a)Key generation
b)Encryption
c)Decryption
d)Signing
ANSWER:Encryption

QUESTION:_____________ refers to what Bob does with the ciphertext and the key to obtain the plaintext
a)Key generation
b)Encryption
c)Decryption
d)Signing
ANSWER:Decryption

QUESTION:_____________ refers to what Alice and Bob do to create the shared secret key
a)Key generation
b)Encryption
c)Decryption
d)Signing
ANSWER:Key generation

QUESTION:What is cryptology?
a)The art and science of making and breaking "secret codes"
b)Making "secret codes"
c)Breaking "secret codes"
d)All of the above
ANSWER:The art and science of making and breaking "secret codes"

QUESTION:What is cryptography?
a)The art and science of making and breaking "secret codes"
b)Making "secret codes"
c)Breaking "secret codes"
d)All of the above
ANSWER:Making "secret codes"

QUESTION:What is cryptoanalysis?
a)The art and science of making and breaking "secret codes"
b)Making "secret codes"
c)Breaking "secret codes"
d)All of the above
ANSWER:Breaking "secret codes"

QUESTION:What is crypto?
a)The art and science of making and breaking "secret codes"
b)Making "secret codes"
c)Breaking "secret codes"
d)All of the above
ANSWER:All of the above

QUESTION:A symmetric key cryptosystem uses ____________ to encrypt as to decrypt
a)the same key
b)a public key and a private key
c)no keys
ANSWER:the same key

QUESTION:A public key cryptosystem uses ____________ to encrypt as to decrypt
a)the same key
b)a public key and a private key
c)no keys
ANSWER:a public key and a private key

QUESTION:A public key cryptosystem uses a private key to encrypt and a public key to decrypt
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Polynomial time is considered infeasible
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:What is Kerckhoff's Principle?
a)Crypto algorithms are not a secret
b)The algebraic sum of currents in a network of conductors meeting at a point is zero
c)Public key encryption is more secure than symmetric key encryption
d)The cryptosystem should depend on the secrecy of the algorithm
ANSWER:Crypto algorithms are not a secret

QUESTION:In Ouda's Key Crypto notation, P refers to
a)plaintext block
b)cipertext block
c)signature
d)public key
e)private key
ANSWER:plaintext block

QUESTION:In Ouda's Key Crypto notation, C refers to
a)plaintext block
b)cipertext block
c)signature
d)public key
e)private key
ANSWER:cipertext block

QUESTION:In cryptography, C = D(P, K)
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:In cryptography, P = D(E(P, K), K)
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:In Ouda's Key Crypto notation, [M]_Alice refers to
a)signing a message with Alice's private key
b)signing a message with Alice's public key
c)encrypting a message with Alice's private key
d)encrypting a message with Alice's public key
ANSWER:signing a message with Alice's private key

QUESTION:In Ouda's Key Crypto notation, {M}_Alice refers to
a)signing a message with Alice's private key
b)signing a message with Alice's public key
c)encrypting a message with Alice's private key
d)encrypting a message with Alice's public key
ANSWER:encrypting a message with Alice's public key

QUESTION:In cryptography, {[M]_Alice}_Alice = M
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:In cryptography, {[M]_Bob}_Alice = M
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:A cryptographic nonce is an arbitrary number that can be used multiple times
a)True
b)False
ANSWER:False

QUESTION:Timestamps in cryptography must account for clock skew
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:For entity authentication with a public key signature, which key pair is not needed?
a)Encryption/decryption key pair
b)Signing/verifying key pair
c)Key exchange key pair
d)Session key pair
ANSWER:Session key pair

QUESTION:One session key is used per session when it is required
a)True
b)False
ANSWER:True

QUESTION:What is perfect forward secrecy?
a)A type of encryption where a compromise of a private key can't be used to decrypt past communications
b)An encryption method where each bit or character of the plaintext is encrypted by combining it with the corresponding bit or character from the pad using modular addition
c)A type of encryption where one of the encryption keys are private and the other is public
d)A technique used to secure both the public and private keys when communicating insecurely
ANSWER:A type of encryption where a compromise of a private key can't be used to decrypt past communications

QUESTION:How can Alice and Bob ensure perfect forward secrecy?
a)Encrypt with the session key
b)Encrypt with the public key
c)Encrypt with the private key
d)Encrypt with the one time pad
ANSWER:Encrypt with the session key

QUESTION:What is Diffie-Hellman?
a)A specific method of securely exchanging cryptographic keys over a public channel
b)A method of factoring an RSA key
c)An authenticated protocol for key agreement
d)An augmented password-authenticated key agreement
ANSWER:A specific method of securely exchanging cryptographic keys over a public channel

QUESTION:What is a man in the middle attack?
a)An attack where the attacker secretly relays and possibly alters the communication between two parties who believe they are directly communicating with each other
b)An attack where the attacker uses expired session keys to decrypt messages
c)An attack in which each possibility is tried until success is obtained
d)A known plaintext attack against double encryption with two separated keys where the attacker encrypts a plaintext with a key and "decrypts" the original ciphertext with another key and hopes to get the same value.
e)An attack where the adversary precomputes a look-up table of values used to crack encryption or passwords
ANSWER:An attack where the attacker secretly relays and possibly alters the communication between two parties who believe they are directly communicating with each other

QUESTION:The socket layer lives between the
a)application and transport layers
b)transport and network layers
c)network and link layers
d)application and network layers
ANSWER:application and transport layers

QUESTION:___________ is a standard security technology for establishing an encrypted link between a server and a client
a)SSL
b)RSA
c)SHA-2
d)TCP
e)WTLS
ANSWER:SSL

QUESTION:A ___________ is a small data file that digitally binds a cryptographic key to an organization's details. It allows secure connections from a web server to a browser
a)SSL certificate
b)private key
c)public key
d)RSA certificate
ANSWER:SSL certificate